美駐港總領事館職員遇襲 工人今認罪還柙 揭曾毀英使館玻璃窗

美國駐港總領事館外籍職員今年8月離開領事館時，在館外遭裝修工人從後打頭，事後職員頭部需要鏠針。工人被控傷人罪，並另涉今年2月破壞英國駐港總領事館的玻璃窗，被控刑事毀壞，案件今於東區法院提堂。被告承認兩罪，主任裁判官錢禮下令索取被告的背景報告及精神報告，押後至1月14日判刑，其間被告還柙。

被告張文達（35歲）原為裝修工人，現報稱無業。他被指於今年2月15日在金鐘英國駐香港總領事館外損壞一個玻璃窗，以及於今年8月25日在中環美國駐港總領事館外非法及惡意傷害Todd Raphael。

傷人案情指，事主為美國領事館職員，下午3時離開領事館大樓，突然遭被告從後襲擊頭部數下，致他倒地並額頭流血，被告則沿花園道逃離現場。醫療報告顯示，事主右邊大腿有觸痛，身體多處擦傷，額頭裂傷需鏠4針。

刑毀案案情則指，保安透過英國領事館保安室的單向玻璃，看見被告從的士下車，然後向玻璃揮舞柱狀物體兩次，在玻璃上留下兩條分別為58cm長及110cm長的裂痕，估計損失為9.8萬港元。被告犯案後乘坐的士前往中環，下車後在多個地點停留，其間閉路電視拍下其容貌。

高尚情操

愛國殺人無罪喎

Dojoke 唔撤控姐係唔支持愛國

報定国安

打領使姐係咩呀 敵對囉 出兵啦屌

判感化算啦好嗎？

擺抵$0.5簽保守行為算啦

講呢啲把撚咩

熱愛社會

邊個官？

乜樣

刑毀案案情則指，保安透過英國領事館保安室的單向玻璃，看見被告從的士下車，然後向玻璃揮舞柱狀物體兩次，在玻璃上留下兩條分別為58cm長及110cm長的裂痕，估計損失為9.8萬港元。被告犯案後乘坐的士前往中環，下車後在多個地點停留，其間閉路電視拍下其容貌。

揀地點好重要

錢禮